{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_033042",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "박지도"
    },
    "text": "朴基島は面積1.75㎢、海岸線の長さ4.6kmで小さな島だ。 この島は木浦港から南西に約40km離れており、250年前にパク氏一族が初めてここに定着したと伝えられている。 このため、この島は朴地図と呼ばれるようになり、島の地形が朴の形だという理由で、バギー島またはペギー島としても知られている。 過去には務安郡基佐面、安佐面に該当し、1969年には新安郡に編入され現在に至った。 朴基島は最高点が130mで起伏が激しい山地で構成されており、岩石海岸と広く発達した干潟で構成されている。 引き潮の時には基佐島·安佐島·半月島などの島と連結される。 この島の海岸は防潮堤を築造して耕作地として利用されており、住民たちは大部分農業と漁業を兼ねるが、村共同で天然カキを養殖している。 この他にも麦、米、さつまいも、豆、ニンニクなどの農作物が生産され、カタクチイワシ、イシモチ、カレイ、タチウオ、タコ、ナマコなどが獲れる魚族も活発だ。 また、木浦港から出発する定期旅客船でもこの島に行くことができる。 朴基島には過去には初等学校分校1校があったが、1991年に廃校となった。 この島では新世田嶺民謡がお伝えします。 また、毎年小正月の時には村の裏山の頂上で堂祭が行われる。",
    "QA": [
        {
            "question": "朴基島の面積は何㎢ですか？",
            "answer": "面積は1.75㎢です。"
        },
        {
            "question": "朴基島の海岸線の長さは何kmですか？",
            "answer": "海岸線の長さは4.6kmです。"
        },
        {
            "question": "朴基島は何年前にパク氏一族が定着したとされていますか？",
            "answer": "250年前にパク氏一族が定着したとされています。"
        },
        {
            "question": "島の地形が朴の形だとして、どのような別名で呼ばれていますか？",
            "answer": "バギー島またはペギー島としても知られています。"
        },
        {
            "question": "朴基島は過去にどの郡に該当していましたか？",
            "answer": "過去には務安郡基佐面、安佐面に該当していました。"
        },
        {
            "question": "朴基島は現在どの郡に編入されていますか？",
            "answer": "現在は新安郡に編入されています。"
        },
        {
            "question": "朴基島の最高点の標高は何mですか？",
            "answer": "最高点の標高は130mです。"
        },
        {
            "question": "引き潮の時には朴基島はどのような島と連結されますか？",
            "answer": "引き潮の時には基佐島·安佐島·半月島などの島と連結されます。"
        },
        {
            "question": "朴基島の海岸は何に利用されていますか？",
            "answer": "海岸は防潮堤を築造して耕作地として利用されています。"
        },
        {
            "question": "朴基島で主に行われる農作物は何ですか？",
            "answer": "主に麦、米、さつまいも、豆、ニンニクなどの農作物が生産されています。"
        },
        {
            "question": "朴基島で獲れる魚族はどのようなものがありますか？",
            "answer": "カタクチイワシ、イシモチ、カレイ、タチウオ、タコ、ナマコなどが獲れる魚族が活発です。"
        },
        {
            "question": "朴基島へはどのような手段で行くことができますか？",
            "answer": "木浦港から出発する定期旅客船でもこの島に行くことができます。"
        },
        {
            "question": "朴基島には過去に何校の初等学校がありましたか？",
            "answer": "過去には初等学校分校1校がありました。"
        },
        {
            "question": "朴基島で伝えられる民謡は何ですか？",
            "answer": "朴基島では新世田嶺民謡がお伝えします。"
        },
        {
            "question": "朴基島で毎年行われる祭りは何ですか？",
            "answer": "毎年小正月の時には村の裏山の頂上で堂祭が行われます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 389,
        "QA": 490
    }
}